## 'msgid's in this file come from POT (.pot) files.
##
## Do not add, change, or remove 'msgid's manually here as
## they're tied to the ones in the corresponding POT file
## (with the same domain).
msgid ""
msgstr ""
"Language: zh-cn\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=n != 1;\n"
"X-Poedit-KeywordsList: GetString;GetPluralString:1,2;GetParticularString:1c,2;GetParticularPluralString:1c,2,3;_;_n:1,2;_p:1c,2;_pn:1c,2,3\n"


#: src/GwentTracker/data/missable.yml:3 -> Card.region
msgid "Velen"
msgstr "威伦"

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:4 -> Card.questName
msgid "Boatmakers' Hut Person in Distress"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:5 -> Card.cutoff
msgid "None"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:8 -> Card.notes
msgid "Purchase his cards in Claywich after freeing him from the Bandits' Camp."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:10 -> Card.region
msgid "Novigrad"
msgstr "诺维格瑞"

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:11 -> Card.questName
msgid "A Matter of Life and Death"
msgstr "生死攸关"

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:15 -> Card.notes
msgid "There'll be a small gwent tournament going on in the main courtyard where you'll need to win all the rounds to get all the cards."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:18 -> Card.questName
msgid "High Stakes"
msgstr "孤注一掷"

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:22 -> Card.notes
msgid "If you leave the vicinity of Passiflora the quest will fail. Do not start the quest if you are unsure of winning the gwent matches. You will not be able to go and get more cards If you already signed up for the tournament."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:23 -> Card.notes
msgid "Consider finishing the Old Pals and Big City Players quests to build a stronger deck before doing this quest."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:24 -> Card.notes
msgid "You must win the tournament to get every card. Recommend saving before each game."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:25 -> Card.notes
msgid "Save between wins. This quest is the only way to obtain all leader cards."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:26 -> Card.notes
msgid "Sasha is the toughest opponent with her Nilfgaardian deck. She plays a very strong spy-themed deck which is also filled with high-strength unit cards and an entire roster of Nilfgaard and neutral heroes. Counter her with a lot of decoys and spy cards; keep the unit cards in the deck as close to 22 as possible and with the highest possible unit strength. The White Flame leader card is useful for countering her unique leader card which draws a unit card from the player's discard pile for her own use. It is HIGHLY RECOMMENDED players make a save if they wish to win the tournament outright, otherwise Sasha beats Tybalt in the final round. She can be romanced if Geralt agrees to her proposition."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:29 -> Card.questName
msgid "Gwent: Playing Thaler"
msgstr "昆特牌：挑战塔勒"

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:30 -> Card.cutoff
msgid "Reason of State"
msgstr "为了祖国"

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:33 -> Card.notes
msgid "Find Thaler by completing A Deadly Plot."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:36 -> Card.questName
msgid "A Dangerous Game"
msgstr "危险游戏"

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:37 -> Card.cutoff
msgid "The Isle of Mists"
msgstr "迷雾之岛"

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:40 -> Card.notes
msgid "Choose to keep the cards."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:41 -> Card.notes
msgid "You can still get the cards later if you choose the gold. During The Great Escape, all 3 can be found on the prison commander's body after he's slain."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:43 -> Card.region
msgid "Skellige"
msgstr "史凯利格"

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:44 -> Card.questName
msgid "Shock Therapy"
msgstr "震惊疗法"

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:48 -> Card.notes
msgid "Complete this quest that can be started by talking to some druids in Ard Skellig."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:3 -> Card.deck
msgid "Monsters"
msgstr "怪物"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:4 -> Card.name
msgid "Draug"
msgstr "战灵"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:5 -> Card.flavor
msgid "Some men cannot admit defeat. Some keep fighting from beyond the grave."
msgstr "有些人就是不服输，死了还要继续打。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:6 -> Card.type
msgid "Hero"
msgstr "英雄"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:8 -> Card.notes
msgid "type"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:9 -> Card.npc
msgid "Crach an Craite"
msgstr "克拉茨·奎特"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:10 -> Card.area
msgid "Kaer Trolde"
msgstr "凯尔卓"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:11 -> Card.territory
msgid "Ard Skellig"
msgstr "大史凯利格岛"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:16 -> Card.name
msgid "Kayran"
msgstr "巨章鱼怪"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:17 -> Card.flavor
msgid "Kill a kayran? Simple. Take your best sword... then sell it and hire a witcher."
msgstr "对付巨章鱼怪？简单。找出你最好的剑——卖了它，雇个猎魔人。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:21 -> Card.npc
msgid "Random"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:28 -> Card.name
msgid "Imlerith"
msgstr "伊勒瑞斯"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:29 -> Card.flavor
msgid "Ladd nahw! Kill them! Litter the earth with their entrails!"
msgstr "Ladd nawh! 叫他们有来无回！"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:40 -> Card.name
msgid "Leshen"
msgstr "鹿首精"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:41 -> Card.flavor
msgid "We never hunt in these woods. Not even if it means the whole village starves."
msgstr "即便全村人都饿肚子，我们也绝不去这片树林打猎。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:45 -> Card.npc
msgid "Ermion"
msgstr "莫斯萨克"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:46 -> Card.area
msgid "Gedyneith"
msgstr "盖迪尼斯"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:52 -> Card.name
msgid "Forktail"
msgstr "叉尾龙"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:53 -> Card.flavor
msgid "Fork tails… Bah! Fuckers' tails're more like cleavers."
msgstr "叉尾龙…哼！说它们的尾巴像镰刀一样还差不多。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:54 -> Card.type
msgid "Unit"
msgstr "单位牌"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:64 -> Card.name
msgid "Earth Elemental"
msgstr "土元素"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:65 -> Card.flavor
msgid "How to fight an earth elemental? You don't. You run. Fast as you can."
msgstr "怎么跟土元素打？別想了，跑吧，能跑多快跑多快。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:69 -> Card.npc
msgid "Innkeeper"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:70 -> Card.area
msgid "New Port Inn"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:71 -> Card.territory
msgid "Kaer Trolde Harbor"
msgstr "凯尔卓港"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:76 -> Card.name
msgid "Fiend"
msgstr "鹿首魔"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:77 -> Card.flavor
msgid "A fiend looks a bit like a deer. An enormous, evil deer."
msgstr "鹿首魔长得有点像鹿，一只又大又邪恶的鹿。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:82 -> Card.area
msgid "Arinbjorn"
msgstr "阿林比翁"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:88 -> Card.name
msgid "Plague Maiden"
msgstr "瘟疫妖女"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:89 -> Card.flavor
msgid "The sick rave about a boil-pocked woman surrounded by herds of rabid rats…"
msgstr "鬼吼鬼叫说着一个长满水泡的女人，身旁全是发狂的老鼠…"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:100 -> Card.name
msgid "Griffin"
msgstr "狮鹫"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:101 -> Card.flavor
msgid "Griffins like to toy with their prey. Eat 'em alive, piece by piece."
msgstr "狮鹫喜欢玩弄自己的猎物，将其一点一点地活生生啄食吞咽。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:112 -> Card.name
msgid "Werewolf"
msgstr "狼人"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:113 -> Card.flavor
msgid "Wolves aren't as bad as they say. Werewolves, though - they're worse."
msgstr "狼不像大家说的那么坏。但是狼人就糟糕多了。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:118 -> Card.area
msgid "Urialla Harbor"
msgstr "尤里亚拉港"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:119 -> Card.territory
msgid "An Skellig"
msgstr "小史凯利格岛"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:124 -> Card.name
msgid "Botchling"
msgstr "尸婴"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:125 -> Card.flavor
msgid "Admit your mistakes and bury them proper - else they'll come back to haunt you."
msgstr "承认错误，妥善安葬——否则他们会回来缠着你不放。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:136 -> Card.name
msgid "Frightener"
msgstr "畏惧者"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:137 -> Card.flavor
msgid "'What have I done?' the mage cried out, frightened of his own creation."
msgstr "我到底做了什么？，法师被自己的创造物吓得大叫起来。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:148 -> Card.name
msgid "Ice Giant"
msgstr "寒冰巨人"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:149 -> Card.flavor
msgid "Fled one time in my life. From the Ice Giant. And I'm not a bit ashamed."
msgstr "我这辈子只当过一次逃兵，就是碰上寒冰巨人那次——我一点也没觉得丢人。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:154 -> Card.area
msgid "Svorlag"
msgstr "斯瓦雷格"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:155 -> Card.territory
msgid "Spikeroog"
msgstr "史派克鲁格"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:160 -> Card.name
msgid "Endrega"
msgstr "安德莱格"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:161 -> Card.flavor
msgid "The nest! Take out the nest, or the bastards'll just keep coming!"
msgstr "巢穴！解决巢穴，否则那些混账会一直冒出来。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:172 -> Card.name
msgid "Harpy"
msgstr "鹰身女妖"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:173 -> Card.flavor
msgid "There are many species of harpy, and all are kleptomaniacs."
msgstr "鹰身女妖有很多种，每种都有窃盗癖。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:178 -> Card.area
msgid "Harviken"
msgstr "哈尔维肯"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:179 -> Card.territory
msgid "Faroe"
msgstr "法罗"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:184 -> Card.name
msgid "Cockatrice"
msgstr "石化鸡蛇"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:185 -> Card.flavor
msgid "Born of an egg laid by a cockerel... if you believe such peasant drivel."
msgstr "从公鸡生的蛋里诞生出来的…这只是老百姓的胡诌罢了。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:196 -> Card.name
msgid "Gargoyle"
msgstr "石像鬼"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:197 -> Card.flavor
msgid "Ancient sculptors' nightmarish fantasies, brought to life by bored mages."
msgstr "古代雕刻师的梦魇幻想被法师给活生生实现了。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:208 -> Card.name
msgid "Celaeno Harpy"
msgstr "赛尔伊诺鹰身女妖"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:209 -> Card.flavor
msgid "Common harpies feed on carrion. Celaeno harpies… they feed on dreams."
msgstr "一般的鹰身女妖以腐肉为食，赛尔伊诺鹰身女妖…则以梦境为食。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:220 -> Card.name
msgid "Grave Hag"
msgstr "墓穴女巫"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:221 -> Card.flavor
msgid "Their long tongues're for slurping marrow - and whipping prey."
msgstr "她们长长的舌头是用来吸骨髓和鞭打猎物的。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:232 -> Card.name
msgid "Fire Elemental"
msgstr "火元素"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:233 -> Card.flavor
msgid "Fire is so delightful."
msgstr "火焰真让人开心。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:244 -> Card.name
msgid "Foglet"
msgstr "小雾妖"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:245 -> Card.flavor
msgid "Fog creeps on little cat feet. Foglets creep over the bodies of their victims."
msgstr "浓雾悄然弥漫时，小雾妖便会出没，来享用它们的受害者。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:256 -> Card.name
msgid "Wyvern"
msgstr "翼手龙"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:257 -> Card.flavor
msgid "Imagine a cross between a winged snake and a nightmare. Wyverns are worse."
msgstr "想象一下在最可怕的噩梦中出现的长翅膀的蛇——翼手龙比这更可怕。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:268 -> Card.name
msgid "Arachas Behemoth"
msgstr "蟹蜘蛛巨兽"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:269 -> Card.flavor
msgid "Like a cross between a crab, a spider… and a ploughin' mountain."
msgstr "看起来像螃蟹和蜘蛛的杂交…只是体型硕大无比。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:280 -> Card.name
msgid "Arachas"
msgstr "蟹蜘蛛"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:281 -> Card.flavor
msgid "Ugly - nature's way of saying 'Stay the fuck away.'"
msgstr "丑陋的外表亦是警告：叫你离远点。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:316 -> Card.name
msgid "Nekker"
msgstr "孽鬼"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:317 -> Card.flavor
msgid "Damn things are almost cute, if you ignore the whole vicious killer aspect."
msgstr "如果忽略它们会攻击人类的残酷事实，这些小家伙其实挺可爱的。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:322 -> Card.npc
msgid "Hammond's corpse"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:323 -> Card.area
msgid "Trottheim"
msgstr "托特海姆"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:353 -> Card.name
msgid "Vampire: Ekimmara"
msgstr "吸血鬼：蝙魔"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:354 -> Card.flavor
msgid "Who would think overgrown bats would have a taste for gaudy jewelry?"
msgstr "谁能想到巨型蝙蝠也会喜欢俗艳的珠宝？"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:365 -> Card.name
msgid "Vampire: Fleder"
msgstr "吸血鬼：蝠翼魔"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:366 -> Card.flavor
msgid "Higher vampires embrace their victims. Fleders rip them to shreds."
msgstr "高等吸血鬼会拥抱它们的受害者，蝠翼魔则会把受害者四分五裂。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:377 -> Card.name
msgid "Vampire: Garkain"
msgstr "吸血鬼：丑瘤脑魔"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:378 -> Card.flavor
msgid "Blood-drinkers and corpse-eaters so foul their very ugliness paralyses foes."
msgstr "喝血又吃尸体的可怕生物，丑陋到让人一看就全身瘫软。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:389 -> Card.name
msgid "Vampire: Bruxa"
msgstr "吸血鬼：吸血女妖"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:390 -> Card.flavor
msgid "A vile, bloodthirsty, man-eating hag. Kind of like my mother-in-law."
msgstr "你可以用木桩杀死吸血女妖，但木桩要跟勾爪一样长才行。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:399 -> Card.notes
msgid "Win a match at the masquerade ball at Vegelbud Estate"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:403 -> Card.name
msgid "Vampire: Katakan"
msgstr "吸血鬼：吸血夜妖"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:404 -> Card.flavor
msgid "Drinking the blood of the Continent since the Conjunction."
msgstr "天球交汇后，这些以鲜血为食的怪物便来到了我们的世界。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:408 -> Card.npc
msgid "Madman Lugos"
msgstr "疯子卢戈"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:409 -> Card.area
msgid "Kaer Muire"
msgstr "凯尔缪雷"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:415 -> Card.name
msgid "Ghoul"
msgstr "食尸鬼"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:416 -> Card.flavor
msgid "If ghouls are part of the Circle of Life... then it's a damn vicious circle."
msgstr "如果食尸鬼是生命循环的一节…那这循环也太不对劲了。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:451 -> Card.name
msgid "Crone: Brewess"
msgstr "老巫妪：煮婆"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:452 -> Card.flavor
msgid "We'll cut you up, boy. A fine broth you will make."
msgstr "切烂…剁碎…然后熬出…一锅好汤。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:463 -> Card.name
msgid "Crone: Weavess"
msgstr "老巫妪：织婆"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:464 -> Card.flavor
msgid "I sense your pain. I see your fear…"
msgstr "我能感受到你的痛苦和恐惧…"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:469 -> Card.npc
msgid "Old Sage"
msgstr "老贤者"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:470 -> Card.area
msgid "Benek"
msgstr "班寇汉"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:476 -> Card.name
msgid "Crone: Whispess"
msgstr "老巫妪：呢喃婆"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:477 -> Card.flavor
msgid "I'd be your best - and last."
msgstr "我将是你最美…与最后的体验。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:488 -> Card.name
msgid "Eredin King of the Wild Hunt"
msgstr "艾瑞汀 狂猎之王"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:489 -> Card.flavor
msgid "I've long awaited this..."
msgstr "我已经等待这一刻很久了…"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:490 -> Card.type
msgid "Leader"
msgstr "领袖牌"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:495 -> Card.name
msgid "Eredin Commander of the Red Riders"
msgstr "艾瑞汀 红骑士指挥官"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:496 -> Card.flavor
msgid "Have some dignity. You know how this will end."
msgstr "留点尊严吧，你的结局已然注定。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:501 -> Card.area
msgid "The New Port"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:507 -> Card.name
msgid "Eredin Destroyer of Worlds"
msgstr "艾瑞汀 世界毁灭者"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:508 -> Card.flavor
msgid "It is unavoidable."
msgstr "死亡无可避免。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:520 -> Card.name
msgid "Eredin Bringer of Death"
msgstr "艾瑞汀 死亡使者"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:521 -> Card.flavor
msgid "Go on. Show me your spins, pirouettes and feints. I want to watch."
msgstr "继续啊，让我看看你的舞步，我很有兴趣。"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:528 -> Card.territory
msgid "Passiflora"
msgstr "帕西佛罗拉"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:2 -> Card.deck
msgid "Neutral"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:3 -> Card.name
msgid "Decoy"
msgstr "诱饵"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:4 -> Card.flavor
msgid "When you run out of peasants, decoys also make decent arrow fodder."
msgstr "如果拿来应急，假人也是不错的挡箭牌。"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:5 -> Card.type
msgid "Special"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:9 -> Card.area
msgid "Tavern"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:11 -> Card.region
msgid "White Orchard"
msgstr "白果园"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:14 -> Card.npc
msgid "Quartermaster"
msgstr "军需官"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:16 -> Card.territory
msgid "Crow's Perch"
msgstr "乌鸦窝"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:21 -> Card.area
msgid "Seven Cats Inn"
msgstr "七只猫旅馆"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:22 -> Card.territory
msgid "Gustfields"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:27 -> Card.name
msgid "Commander's Horn"
msgstr "指挥号角"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:28 -> Card.flavor
msgid "Plus one to morale, minus three to hearing."
msgstr "士气加一分，听力减三分。"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:33 -> Card.area
msgid "Inn at the Crossroads"
msgstr "十字路口的旅店"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:38 -> Card.npc
msgid "Marquise Serenity"
msgstr "尊宁夫人"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:45 -> Card.area
msgid "The Alchemy"
msgstr "炼金旅店"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:46 -> Card.territory
msgid "Oxenfurt"
msgstr "牛堡"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:51 -> Card.name
msgid "Scorch"
msgstr "烧灼"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:52 -> Card.flavor
msgid "Pillars of flame turn the mightiest to ash. All others tremble in shock and awe."
msgstr "再强之人都会被火柱烧成飞灰，余者则瑟瑟发抖。"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:57 -> Card.area
msgid "Cunny of the Goose"
msgstr "怪鹅酒吧"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:58 -> Card.territory
msgid "Grassy Knoll"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:75 -> Card.name
msgid "Biting Frost"
msgstr "刺骨冰霜"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:76 -> Card.flavor
msgid "Best part about frost - bodies of the fallen don't rot so quickly."
msgstr "寒霜凛冽的好处就是尸体不会腐烂得那么快。"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:89 -> Card.name
msgid "Impenetrable Fog"
msgstr "蔽日浓雾"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:90 -> Card.flavor
msgid "A good commander's dream... a bad one's horror."
msgstr "优秀指挥官的福音…拙劣指挥官的噩梦。 "

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:103 -> Card.name
msgid "Torrential Rain"
msgstr "倾盆大雨"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:104 -> Card.flavor
msgid "Even the rain in this land smells like piss."
msgstr "这儿连雨都带股尿骚味。"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:116 -> Card.name
msgid "Clear Weather"
msgstr "晴天"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:117 -> Card.flavor
msgid "The sun's shinin', Dromle! The sun's shinin'! Maybe there's hope left after all…"
msgstr "太阳出来了，德洛米！太阳出来了！也许我们命不该绝…"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:129 -> Card.name
msgid "Geralt of Rivia"
msgstr "利维亚的杰洛特"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:130 -> Card.flavor
msgid "If that's what it takes to save the world, it's better to let that world die."
msgstr "如果要付出这种代价方能拯救世界，那就让世界毁灭算了。"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:135 -> Card.npc
msgid "Thaler"
msgstr "塔勒"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:142 -> Card.name
msgid "Vesemir"
msgstr "维瑟米尔"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:143 -> Card.flavor
msgid "If you're to be hanged, ask for water. Anything can happen before they fetch it."
msgstr "就算上了绞架也别放弃——让他们给你拿点水，毕竟没人知道水拿来前会发生什么。"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:148 -> Card.npc
msgid "Vivaldi"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:149 -> Card.area
msgid "Vivaldi Bank"
msgstr "维瓦尔第银行"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:150 -> Card.territory
msgid "Hierarch Square"
msgstr "教主广场"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:155 -> Card.name
msgid "Yennefer of Vengerberg"
msgstr "温格堡的叶奈法"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:156 -> Card.flavor
msgid "Magic is Chaos, Art and Science.  It is a curse, a blessing and a progression."
msgstr "魔法是混沌，是艺术，也是科学。它是诅咒，是祝福，也是进步。"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:161 -> Card.npc
msgid "Stjepan"
msgstr "史戴潘"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:168 -> Card.name
msgid "Cirilla Fiona Elen Riannon"
msgstr "希里雅·菲欧娜·伊伦·雷安伦"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:169 -> Card.flavor
msgid "Know when fairy tales cease to be tales? When people start believing in them."
msgstr "你知道童话几时成真吗？大家都开始相信的时候。"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:174 -> Card.npc
msgid "Scoia’Tael Trader"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:175 -> Card.area
msgid "Novigrad Forest"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:181 -> Card.name
msgid "Triss Merigold"
msgstr "特莉丝·梅莉葛德"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:182 -> Card.flavor
msgid "I can take care of myself. Trust me."
msgstr "我能照顾自己，相信我。"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:187 -> Card.npc
msgid "Lambert"
msgstr "兰伯特"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:188 -> Card.area
msgid "The Nowhere"
msgstr "虚无旅店"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:191 -> Card.notes
msgid "Before the Following the Thead quest"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:198 -> Card.region
msgid "Kaer Morhen"
msgstr "凯尔莫罕"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:199 -> Card.notes
msgid "After the Following the Thead quest"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:203 -> Card.name
msgid "Dandelion"
msgstr "丹德里恩"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:204 -> Card.flavor
msgid "Dandelion, you're a cynic, a lecher, a whoremonger, a liar - and my best friend."
msgstr "丹德里恩，你愤世嫉俗、游戏花丛又谎话连篇——却也是我最好的朋友。"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:210 -> Card.area
msgid "Vegelbud Residence"
msgstr "威吉布德宅邸"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:213 -> Card.notes
msgid "Win a match at the masquerade ball"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:217 -> Card.name
msgid "Zoltan Chivay"
msgstr "卓尔坦·齐瓦"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:218 -> Card.flavor
msgid "Life without old mates and booze is like a woman without a rump."
msgstr "没有老朋友和酒的生活，就像平胸的女人一样无趣。"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:222 -> Card.npc
msgid "Scholar"
msgstr "学者"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:229 -> Card.name
msgid "Emiel Regis Rohellec Terzieff"
msgstr "爱米尔·雷吉斯·洛赫雷课·塔吉夫"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:230 -> Card.flavor
msgid "Men, the polite ones, at least, would call me a monster. A blood-drinking freak."
msgstr "人类——按照他们委婉的说法——管我叫怪物和吸血的恶魔。"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:241 -> Card.name
msgid "Villentretenmerth"
msgstr "维纶特瑞坦梅斯"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:242 -> Card.flavor
msgid "Also calls himself Borkh Three Jackdaws… he's not the best at names."
msgstr "他还自称三寒鸦布洛克…他不太会取名字。"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:253 -> Card.name
msgid "Avallac'h"
msgstr "阿瓦拉克"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:254 -> Card.flavor
msgid "You humans have… unusual tastes."
msgstr "你们人类的品味…很独特。"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:259 -> Card.npc
msgid "Gremist"
msgstr "格雷密斯特"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:2 -> Card.deck
msgid "Nilfgaard"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:3 -> Card.name
msgid "Letho of Gulet"
msgstr "古雷特的雷索"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:4 -> Card.flavor
msgid "Witchers never die in their beds."
msgstr "猎魔人绝不会死于安乐。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:9 -> Card.npc
msgid "Boatwright"
msgstr "船匠"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:10 -> Card.area
msgid "Oreton"
msgstr "奥瑞登"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:16 -> Card.name
msgid "Menno Coehoorn"
msgstr "门诺·库霍恩"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:17 -> Card.flavor
msgid "I'll take an attentive reconnaissance unit over a fine cavalry brigade any day."
msgstr "细心的侦察分队比训练有素的军团更管用。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:29 -> Card.name
msgid "Morvran Voorhis"
msgstr "莫尔凡·符里斯"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:30 -> Card.flavor
msgid "Summer sun reflecting in the quiet waters of the Alba - that's Nilfgaard to me."
msgstr "夏日阳光在阿尔巴河平静的水面上熠熠生辉——我印象中的尼弗迦德就是这样啊。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:42 -> Card.name
msgid "Tibor Eggebracht"
msgstr "蒂博尔·艾格布拉杰"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:43 -> Card.flavor
msgid "Albaaaa! Forward!! Alba! Long live the Emperor!"
msgstr "阿尔巴师！前进！阿尔巴师！皇帝万岁！"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:48 -> Card.npc
msgid "Olivier"
msgstr "奥利维尔"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:49 -> Card.area
msgid "Kingfisher"
msgstr "翠鸟酒馆"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:55 -> Card.name
msgid "Albrich"
msgstr "亚伯力奇"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:56 -> Card.flavor
msgid "A fireball? Of course. Whatever Your Imperial Majesty wishes."
msgstr "火球？没问题。陛下想要什么都行。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:60 -> Card.npc
msgid "Trader"
msgstr "商人"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:67 -> Card.name
msgid "Assire var Anahid"
msgstr "艾希蕾·阿纳兴"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:68 -> Card.flavor
msgid "Nilfgaardian mages do have a choice: servile submission, or the gallows."
msgstr "尼弗迦德法师也有选择：要么服从，要么上断头台。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:79 -> Card.name
msgid "Cynthia"
msgstr "辛西亚"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:80 -> Card.flavor
msgid "Cynthia's talents can be deadly. She needs a tight leash."
msgstr "决不能轻视辛西亚，必须把她看紧点儿。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:91 -> Card.name
msgid "Fringilla Vigo"
msgstr "芙琳吉拉·薇歌"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:92 -> Card.flavor
msgid "Magic is the highest good. It transcends all borders and divisions."
msgstr "魔法的价值高于一切，高于所有争论和敌意。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:98 -> Card.area
msgid "Caesar Bilzen's home"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:104 -> Card.name
msgid "Morteisen"
msgstr "莫坦森"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:105 -> Card.flavor
msgid "No Nordling pikemen or dwarven spearbearers can hope to best trained cavalry."
msgstr "北方矛兵或矮人斧手全都别想赢过训练有素的骑兵。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:109 -> Card.npc
msgid "Shopkeeper"
msgstr "商店老板"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:110 -> Card.area
msgid "Midcopse"
msgstr "米德考普斯"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:116 -> Card.name
msgid "Rainfarn"
msgstr "林法恩"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:117 -> Card.flavor
msgid "You'll die as painfully as that pathetic traitor Windhalm did."
msgstr "你会跟温德哈姆那个可悲的叛徒一样死得痛苦不堪。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:121 -> Card.npc
msgid "Merchant"
msgstr "香水商"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:122 -> Card.area
msgid "Lindenvale"
msgstr "林登维尔"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:128 -> Card.name
msgid "Renuald aep Matsen"
msgstr "雷努阿·爱普·马特森"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:129 -> Card.flavor
msgid "They say the Impera fear nothing. Untrue. Renuald scares them shitless."
msgstr "大家都说帝国军无所畏惧。这话错了，雷努阿可以把他们吓到拉裤子。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:140 -> Card.name
msgid "Rotten Mangonel"
msgstr "腐烂的射石机"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:141 -> Card.flavor
msgid "The rotten smell brings back childhood memories"
msgstr "腐烂的味道让我想到童年。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:152 -> Card.name
msgid "Shilard Fitz-Oesterlen"
msgstr "希拉德·费兹-奥耶斯泰兰"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:153 -> Card.flavor
msgid "Warfare is mere sound and fury - diplomacy is what truly shapes history."
msgstr "战争只是声响和愤怒的体现，外交才能塑造历史。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:164 -> Card.name
msgid "Stefan Skellen"
msgstr "史提芬·史凯伦"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:165 -> Card.flavor
msgid "My mark scars the face of our future empress. That is my proudest achievement."
msgstr "我在我们未来皇后的脸上留下了伤疤，这是我最引以为傲的成就。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:176 -> Card.name
msgid "Sweers"
msgstr "斯维尔"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:177 -> Card.flavor
msgid "And hands off the girl! Whatever we may be, we're not savages."
msgstr "别碰那女孩！听明白没，你们这群乡巴佬？"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:182 -> Card.area
msgid "Claywich"
msgstr "克莱威奇"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:185 -> Card.notes
msgid "Must first be rescued"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:189 -> Card.name
msgid "Vanhemar"
msgstr "凡赫玛"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:190 -> Card.flavor
msgid "For a fire mage, he's not very… flamboyant."
msgstr "作为火法师，他算不上…多么热烈。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:201 -> Card.name
msgid "Vattier de Rideaux"
msgstr "瓦提尔·德·李道克斯"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:202 -> Card.flavor
msgid "There's never been a problem a well-planned assassination couldn't solve."
msgstr "精心策划的暗杀能解决所有麻烦。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:213 -> Card.name
msgid "Vreemde"
msgstr "弗林姆德"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:214 -> Card.flavor
msgid "Discipline is the Empire's deadliest weapon."
msgstr "纪律是帝国最致命的武器。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:225 -> Card.name
msgid "Cahir Mawr Dyffryn aep Ceallach"
msgstr "卡西尔·莫瓦·迪弗林·爱普·契拉克"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:226 -> Card.flavor
msgid "His eyes flashed under his winged helmet. Fire gleamed from his sword's blade."
msgstr "他的双眼在翼盔下熠熠生辉，剑刃上反射着火光。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:237 -> Card.name
msgid "Puttkammer"
msgstr "普特卡摩"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:238 -> Card.flavor
msgid "Learned a lot at Braibant Military Academy. How to scrub potatoes, for instance."
msgstr "我在布莱班特军事学院学到了不少东西，比如洗土豆。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:246 -> Card.notes
msgid "Must first rescue trader"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:250 -> Card.name
msgid "Etolian Auxiliary Archers"
msgstr "弓箭手支援"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:251 -> Card.flavor
msgid "Double or nothing, aim for his cock."
msgstr "加强火力！不然就死定了，瞄准他的胯下。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:275 -> Card.name
msgid "Black Infantry Archer"
msgstr "黑步兵弓箭手"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:276 -> Card.flavor
msgid "I aim for the knee. Always."
msgstr "我只瞄膝盖，一向如此。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:300 -> Card.name
msgid "Heavy Zerrikanian Fire Scorpion"
msgstr "瑟瑞卡尼亚重型火蝎攻城弩"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:301 -> Card.flavor
msgid "Not the best for taking cities, but great for razing them to the ground."
msgstr "并非攻城的最佳选择，却是毁城的行家里手。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:312 -> Card.name
msgid "Zerrikanian Fire Scorpion"
msgstr "瑟瑞卡尼亚火蝎攻城弩"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:313 -> Card.flavor
msgid "The Zerrikanian Desert used to be a lush garden. Then these came along."
msgstr "瑟瑞卡尼亚沙漠以前是茂盛的花园，后来这些东西出现了。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:324 -> Card.name
msgid "Impera Brigade Guard"
msgstr "近卫军"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:325 -> Card.flavor
msgid "The Impera Brigade never surrenders. Ever."
msgstr "近卫军绝不投降，绝不。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:354 -> Card.name
msgid "Nausicaa Cavalry Rider"
msgstr "那乌西卡旅骑兵"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:355 -> Card.flavor
msgid "The Emperor will teach the North discipline."
msgstr "皇帝会教北方人懂点儿规矩的。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:378 -> Card.name
msgid "Siege Engineer"
msgstr "攻城工程师"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:379 -> Card.flavor
msgid "Wielded correctly, a protractor can be a deadly weapon."
msgstr "只要使用正确，连量角器也可以变成致命武器。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:390 -> Card.name
msgid "Young Emissary"
msgstr "年轻的特使"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:391 -> Card.flavor
msgid "If I acquit myself well, perhaps next they'll post me somewhere civilized."
msgstr "如果我表现得好，或许他们下次会送我去比较文明的地方。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:414 -> Card.name
msgid "Siege Technician"
msgstr "攻城技师"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:415 -> Card.flavor
msgid "I never miss twice."
msgstr "我绝不会失手两次。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:420 -> Card.area
msgid "Golden Sturgeon"
msgstr "金鲟酒馆"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:426 -> Card.name
msgid "Emhyr var Emreis His Imperial Majesty"
msgstr "恩希尔·恩瑞斯 皇帝陛下"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:427 -> Card.flavor
msgid "The skies wept when my Pavetta died. They will not weep for me."
msgstr "我的帕薇塔死去的时候天空为她哭泣，我不会让天空为我哭泣。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:433 -> Card.name
msgid "Emhyr var Emreis Emperor of Nilfgaard"
msgstr "恩希尔·恩瑞斯 尼弗迦德皇帝"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:434 -> Card.flavor
msgid "Your motives do not interest me. Only results."
msgstr "你的动机我没兴趣，我只看结果。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:445 -> Card.name
msgid "Emhyr var Emreis the White Flame"
msgstr "恩希尔·恩瑞斯 白色火焰"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:446 -> Card.flavor
msgid "A sword is but one of many tools at a ruler's disposal."
msgstr "剑只是统治者的工具之一。"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:455 -> Card.notes
msgid "Reward for completing quest"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:459 -> Card.name
msgid "Emhyr var Emreis the Relentless"
msgstr "恩希尔·恩瑞斯 冷血无情"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:460 -> Card.flavor
msgid "They do not call me the Patient. Take care they do not call you the Headless."
msgstr "我没什么耐心。把我惹毛了，小心小命不保。"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:2 -> Card.deck
msgid "Northern Realms"
msgstr "北方领域"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:3 -> Card.name
msgid "Vernon Roche"
msgstr "弗农·罗契"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:4 -> Card.flavor
msgid "A patriot... and a real son of a bitch."
msgstr "一位爱国者…也是个令人头疼的家伙。"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:9 -> Card.npc
msgid "Haddy"
msgstr "哈弟"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:16 -> Card.name
msgid "John Natalis"
msgstr "约翰·纳塔利斯"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:17 -> Card.flavor
msgid "That square should bear the names of my soldiers, of the dead. Not mine."
msgstr "那座广场应以我的士兵及其他牺牲者来命名，而不是顶着我的名字。"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:22 -> Card.npc
msgid "Ravvy"
msgstr "拉比"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:29 -> Card.name
msgid "Esterad Thyssen"
msgstr "伊斯特拉德·蒂森"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:30 -> Card.flavor
msgid "Like all Thyssen men, he was tall, powerfully built and criminally handsome."
msgstr "他跟所有蒂森的男人一样，又高又结实，还帅得犯法。"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:35 -> Card.npc
msgid "Dijkstra"
msgstr "迪杰斯特拉"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:36 -> Card.area
msgid "Bathhouse"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:42 -> Card.name
msgid "Philippa Eilhart"
msgstr "菲丽芭·艾哈特"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:43 -> Card.flavor
msgid "Soon the power of kings will wither, and the Lodge shall seize its rightful place."
msgstr "王族的权势即将凋零，女术士集会所必将崛起。"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:55 -> Card.flavor
msgid "Fuck off! We aren't all ploughin' philanderers. Some of us have depth..."
msgstr "滚开！我们中间不是每个人都那么轻浮、那么浅薄…"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:66 -> Card.name
msgid "Ves"
msgstr "薇丝"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:67 -> Card.flavor
msgid "Better to live one day as a king than a whole life as a beggar."
msgstr "宁似帝王快活一天，强如乞丐苟活一世。"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:73 -> Card.name
msgid "Siegfried of Denesle"
msgstr "德内斯勒的齐格弗里德"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:74 -> Card.flavor
msgid "We're on the same side, witcher. You'll realize this one day."
msgstr "和平说起来容易，维持起来很困难。"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:80 -> Card.name
msgid "Yarpen Zigrin"
msgstr "亚尔潘·齐格林"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:81 -> Card.flavor
msgid "The world belongs to whoever's best at crackin' skulls and impregnatin' lasses."
msgstr "最擅长敲脑袋操妹子的人才是世界的统治者。"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:87 -> Card.name
msgid "Sigismund Dijkstra"
msgstr "西吉斯蒙德·迪杰斯特拉"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:88 -> Card.flavor
msgid "Gwent's like politics, just more honest."
msgstr "昆特牌就像政治，只是牌桌上老实了点。"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:93 -> Card.npc
msgid "Bloody Baron"
msgstr "血腥男爵"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:100 -> Card.name
msgid "Keira Metz"
msgstr "凯拉·梅兹"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:101 -> Card.flavor
msgid "If I'm to die today, I wish to look smashing for the occasion."
msgstr "即便今天死，我也要死得光鲜亮丽。"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:107 -> Card.name
msgid "Síle de Tansarville"
msgstr "席儿·德·坦沙维耶"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:108 -> Card.flavor
msgid "The Lodge lacks humility. Our lust for power may yet be our undoing."
msgstr "女术士集会所缺乏谦逊，对权力的渴望可能会让我们功亏一篑。"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:114 -> Card.name
msgid "Sabrina Glevissig"
msgstr "萨宾娜·葛丽维希格"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:115 -> Card.flavor
msgid "The Daughter of the Kaedweni Wilderness."
msgstr "科德温荒野之女。"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:121 -> Card.name
msgid "Sheldon Skaggs"
msgstr "谢尔顿·斯卡格斯"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:122 -> Card.flavor
msgid "I was there, on the front lines! Right where the fightin' was the thickest!"
msgstr "我可是在战况最激烈的前线！"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:128 -> Card.name
msgid "Dethmold"
msgstr "戴斯摩"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:129 -> Card.flavor
msgid "I once made a prisoner vomit his own entrails… Ah, good times…"
msgstr "我曾让一个囚犯搜肠刮肚地狂吐…啊，好怀念…"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:135 -> Card.name
msgid "Prince Stennis"
msgstr "斯坦尼斯王子"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:136 -> Card.flavor
msgid "He ploughin' wears golden armor. Golden. ‘Course he's an arsehole."
msgstr "他穿着他妈的金色护甲。金色的，因为他是个大混账。"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:142 -> Card.name
msgid "Trebuchet"
msgstr "投石机"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:143 -> Card.flavor
msgid "Castle won't batter itself down, now will it? Get them trebuchets rollin'!"
msgstr "城堡可是块硬骨头。快去准备投石机！"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:156 -> Card.name
msgid "Poor Fucking Infantry"
msgstr "可怜的步兵"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:157 -> Card.flavor
msgid "I's a war veteran! ... spare me a crown?"
msgstr "我是战争老兵！…赏我个克朗吧？"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:182 -> Card.name
msgid "Crinfrid Reavers Dragon Hunter"
msgstr "克林菲德掠夺者巨龙猎手"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:183 -> Card.flavor
msgid "Haven't had much luck with monsters of late, so we enlisted."
msgstr "最近没怪兽可杀，所以我们从军了。"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:207 -> Card.name
msgid "Redanian Foot Soldier"
msgstr "瑞达尼亚步兵"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:208 -> Card.flavor
msgid "I've bled for Redania! I've killed for Redania... Dammit, I've even raped for Redania!"
msgstr "我愿意为瑞达尼亚而死，为瑞达尼亚杀人…甚至为瑞达尼亚吃虫子！"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:221 -> Card.name
msgid "Catapult"
msgstr "抛石机"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:222 -> Card.flavor
msgid "The gods help those who have better catapults."
msgstr "有好的投石机，上天才会帮助你。"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:239 -> Card.name
msgid "Kaedweni Siege Expert"
msgstr "科德温攻城专家"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:240 -> Card.flavor
msgid "You gotta recalibrate the arm by five degrees. Do what by the what now?"
msgstr "你得把准星左校5度。把什么调多少？"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:246 -> Card.name
msgid "Blue Stripes Commando"
msgstr "蓝衣铁卫突击队"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:247 -> Card.flavor
msgid "I'd do anything for Temeria. Mostly, though, I kill for her."
msgstr "我愿为泰莫利亚赴汤蹈火，不过大多时候都是在杀人。"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:260 -> Card.name
msgid "Siege Tower"
msgstr "攻城塔"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:261 -> Card.flavor
msgid "I love the clamor of siege towers in the morning. Sounds like victory."
msgstr "我最爱早上听到攻城塔的吵闹声，听起来势在必得。"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:272 -> Card.name
msgid "Dun Banner Medic"
msgstr "褐旗营医师"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:273 -> Card.flavor
msgid "Stitch red to red, white to white, and everything will be all right."
msgstr "红缝红，白缝白，活儿真不赖。"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:279 -> Card.name
msgid "Foltest King of Temeria"
msgstr "弗尔泰斯特 泰莫利亚之王"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:280 -> Card.flavor
msgid "It is natural and beautiful that a man should love his sister."
msgstr "男人爱他的姊妹是件自然又美丽的事。"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:286 -> Card.name
msgid "Foltest Lord Commander of the North"
msgstr "弗尔泰斯特 北方指挥官"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:287 -> Card.flavor
msgid "Sod advisors and their schemes. I place my trust in my soldiers' blades."
msgstr "别管那些顾问和他们的计划了。我相信我的士兵。"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:298 -> Card.name
msgid "Foltest the Siegemaster"
msgstr "弗尔泰斯特 攻城之王"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:299 -> Card.flavor
msgid "A well-aimed ballista razes not just the enemy's walls, but his morale as well."
msgstr "瞄准得好的弩炮不只可以打坏敌人的墙壁，还可以击倒他的士气。"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:303 -> Card.npc
msgid "Nilfgaardian Nobleman"
msgstr "尼弗迦德贵族"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:306 -> Card.region
msgid "Royal Palace in Vizima"
msgstr "维吉玛皇家城堡"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:310 -> Card.name
msgid "Foltest the Steel-Forged"
msgstr "弗尔泰斯特 钢铁之心"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:311 -> Card.flavor
msgid "A beautiful day for battle."
msgstr "真是适合开战的美好天气。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:2 -> Card.deck
msgid "Scoia'tael"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:3 -> Card.name
msgid "Eithné"
msgstr "艾思娜"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:4 -> Card.flavor
msgid "The dryad queen has eyes of molten silver, and a heart of cold-forged steel."
msgstr "树精女王眼似融银，心如冷钢。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:10 -> Card.area
msgid "Rosemary and Thyme"
msgstr "香草旅馆"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:16 -> Card.name
msgid "Saesenthessis"
msgstr "萨琪亚萨司"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:17 -> Card.flavor
msgid "Beautiful, pure, fierce - the perfect icon for a rebellion."
msgstr "漂亮纯洁又凶狠，是叛乱的绝佳象征。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:23 -> Card.area
msgid "Temerian Partisan Hideout"
msgstr "泰莫利亚游击队藏身处"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:29 -> Card.name
msgid "Isengrim Faolitarna"
msgstr "伊森格林·法欧提亚纳"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:30 -> Card.flavor
msgid "It dawns on them once they notice my scar: a realization of imminent death."
msgstr "他们一见我的疤就知道：这下死定了。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:36 -> Card.area
msgid "Zed's Home"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:42 -> Card.name
msgid "Iorveth"
msgstr "伊欧菲斯"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:43 -> Card.flavor
msgid "King or beggar, what's the difference? One dh'oine less."
msgstr "国王还是乞丐于我并无差别，人类少一个算一个。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:48 -> Card.npc
msgid "Druid"
msgstr "德鲁伊"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:55 -> Card.name
msgid "Dennis Cranmer"
msgstr "丹尼斯·克莱默"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:56 -> Card.flavor
msgid "I know how to carry out orders, so you can shove you advice up your coal chute."
msgstr "我知道怎么听命行事，不用你的指导了。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:67 -> Card.name
msgid "Milva"
msgstr "米尔瓦"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:68 -> Card.flavor
msgid "With each arrow I loose, I think of my da. He'd be proud. I think."
msgstr "每次拉弓射箭，我总想起父亲。他…应该会为我骄傲吧。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:81 -> Card.name
msgid "Ida Emean aep Sivney"
msgstr "艾达·艾敏·爱普·西维尼"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:82 -> Card.flavor
msgid "I am a Sage. My power lies in possessing knowledge. Not sharing it."
msgstr "我是名贤者。我的力量源于占有知识，而非传播知识。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:93 -> Card.name
msgid "Filavandrel aén Fidháil"
msgstr "菲拉凡德芮"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:94 -> Card.flavor
msgid "Though we are now few and scattered, our hearts burn brighter than ever."
msgstr "虽然我们人数不多、四散分离，但我们的内心燃烧得比任何时候都要炽热。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:105 -> Card.name
msgid "Yaevinn"
msgstr "亚伊文"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:106 -> Card.flavor
msgid "We are the drops of rain that together make a ferocious storm."
msgstr "我们是汇成风暴的雨滴。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:111 -> Card.npc
msgid "Sjusta"
msgstr "苏斯塔"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:118 -> Card.name
msgid "Toruviel"
msgstr "托露薇尔"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:119 -> Card.flavor
msgid "I'd gladly kill you from up close, stare in your eyes… But you reek, human."
msgstr "我很乐意站在你面前，直视你的双眼然后干掉你…但你臭死了，人类。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:130 -> Card.name
msgid "Riordain"
msgstr "李欧丹恩"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:131 -> Card.flavor
msgid "Stare into their eyes, feast on their terror. Then go in for the kill."
msgstr "直视他们的眼睛，激起他们的恐惧，然后大开杀戒。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:142 -> Card.name
msgid "Ciaran aep Easnillien"
msgstr "席朗·爱普·依斯尼兰"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:143 -> Card.flavor
msgid "The path to freedom is paved in blood, not ink."
msgstr "通往自由的路由鲜血铺就，而非墨水写成。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:154 -> Card.name
msgid "Barclay Els"
msgstr "巴克莱·艾尔斯"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:155 -> Card.flavor
msgid "Our mead smells like piss, do it? Easy to fix - I'll break your fuckin' nose!"
msgstr "嫌我们的蜂蜜酒味道不好？好办，堵住你的鼻子就行了！"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:166 -> Card.name
msgid "Havekar Smuggler"
msgstr "私枭走私者"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:167 -> Card.flavor
msgid "I fight for whoever's paying the best. Or whoever's easiest to rob."
msgstr "谁付的钱多我就给谁卖命，不然就挑个最容易抢的去抢。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:202 -> Card.name
msgid "Vrihedd Brigade Veteran"
msgstr "维里赫德旅老兵"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:203 -> Card.flavor
msgid "'Vrihedd? What's that mean?' 'Trouble.'"
msgstr "维里赫德旅？那是什么？麻烦。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:226 -> Card.name
msgid "Dol Blathanna Scout"
msgstr "多尔·布雷坦纳斥候"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:227 -> Card.flavor
msgid "They track like hounds, run like deer and kill like cold-hearted bastards."
msgstr "他们的追踪本领犹如猎犬，双腿健似矫鹿，残忍更胜恶魔。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:262 -> Card.name
msgid "Dwarven Skirmisher"
msgstr "矮人好斗分子"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:263 -> Card.flavor
msgid "Worked a pickaxe all me life. Battleaxe won't be any trouble."
msgstr "我跟十字镐打了一辈子交道，动动斧头算什么问题？"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:298 -> Card.name
msgid "Mahakaman Defender"
msgstr "玛哈坎守卫"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:299 -> Card.flavor
msgid "I'm telling ye, we're born fer battle - we slash straight at their knees!"
msgstr "听好了，我们是天生的战士——要砍就朝着膝盖砍！"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:358 -> Card.name
msgid "Elven Skirmisher"
msgstr "精灵好斗分子"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:359 -> Card.flavor
msgid "No matter what you may have heard, elves don't take human scalps. Too much lice."
msgstr "不管流言怎么说，精灵才不会碰人类的头皮。因为虱子太多了。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:394 -> Card.name
msgid "Vrihedd Brigade Recruit"
msgstr "维里赫德旅新兵"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:395 -> Card.flavor
msgid "Hatred burns brighter than any fire, and cuts deeper than any blade."
msgstr "仇恨之火比地狱烈焰更猛烈，比任何伤口都更刻骨铭心。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:406 -> Card.name
msgid "Dol Blathanna Archer"
msgstr "多尔·布雷坦纳弓箭手"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:407 -> Card.flavor
msgid "Take another step, dh'oine. You'd look better with an arrow between your eyes."
msgstr "再走一步试试，人类。你眉宇间插根箭肯定好看得多。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:418 -> Card.name
msgid "Havekar Healer"
msgstr "私枭医生"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:419 -> Card.flavor
msgid "Sure, I'll patch you up. Gonna cost you, though."
msgstr "帮你包扎，没问题——只要你有钱。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:454 -> Card.name
msgid "Francesca Findabair Pureblood Elf"
msgstr "法兰茜丝卡·芬达贝 纯血精灵"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:455 -> Card.flavor
msgid "Ash shall fertilize the soil. By spring, the valley shall bloom once more."
msgstr "多尔·布雷坦纳必须继续保持独立，做为艾恩·希德精灵的避风港。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:461 -> Card.name
msgid "Francesca Findabair Daisy of the Valley"
msgstr "法兰茜丝卡·芬达贝 山谷雏菊"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:462 -> Card.flavor
msgid "The Elder Races have forgotten more than humans can ever hope to know."
msgstr "古老种族遗忘的事情甚至比人类想知道的事情还多。"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:473 -> Card.name
msgid "Francesca Findabair the Beautiful"
msgstr "法兰茜丝卡·芬达贝 绝世容颜"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:474 -> Card.flavor
msgid "Do not let my beauty distract your aim."
msgstr "别让我的美貌使你失准了！"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:486 -> Card.name
msgid "Francesca Findabair Queen of Dol Blathanna"
msgstr "法兰茜丝卡·芬达贝 多尔·布雷坦纳女王"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:487 -> Card.flavor
msgid "To live in peace, we first must kill. This is human oppression's cruel finale."
msgstr "世上没有轻而易举的和平，人类的压迫终将画下残酷的句点。"
